---
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
subheadline: Um guerreiro que quer resgastar sua tribo dos Mestres de Umdaar
title: Shukul - o Mestre da Espada de Cristal
layout: personagens
categories:
  - personagens
tags:
  - Mestres de Umdaar 
header: no
language: br
---

Nascido em uma das tribos mais belicosas do Deserto Perpétuo, Shukul herdou de seu pai o mais poderoso item de sua tribo, a _Espada de Cristal_, antes de ser enviado para o Deserto para seu rito de passagem. Ao voltar do mesmo, com a manta da besta deslocadora, ele apenas encontrou as cinzas das cabanas de seu povo. Ele descobriu que pouco antes os Mestres caçaram seu povo como escravos e desde então os mesmos têm sofrido tormentos indescritíveis nas mãos dos Mestres de Umdaar.

Desde então, Shukul tem procurado por uma série de companheiros que estejam dispostos a fazer frente às injustiças dos Mestres e que desejem sua queda. Ele tem encontrado aliados em vários locais, desde entre os monges do povo Usato do Vale Verde até mesmo entre os Domadores de Elementos do Monastério de Alemtempo. 

Mas ele sabe que isso ainda não é o bastante: os Mestres são extremamente poderosos e dotados dos Artefatos dos Demiurgos. Então, o seu objetivo é angariar todo o poder possível para enfrentar e derrotar os Mestres de Umdaar.

<!-- excerpt -->

## Informações Iniciais

+ _Bioforma:_ Humano - _Humanoid_
+ _Classe:_ Guerreiro

## Aspectos

|       **Tipo** | **Aspecto**                                                  |
|---------------:|--------------------------------------------------------------|
|  __Conceito:__ | Herdeiro da _Espada de Cristal_                              |
| __Motivação:__ | Angariar poder para resgatar sua tribo e proteger os que ama |
|   __Pessoal:__ | Destinado a vencer os Mestres de Umdaar                      |
|                | Tu'an Yao é sábio, mas muito inocente                        |
|                | Grace se preocupa demais comigo                              |

## Abordagens

|   **Abordagem** | **Nível**     |
|----------------:|---------------|
|       __Ágil:__ | Razoável (+2) |
|  __Cuidadoso:__ | Regular (+1)  |
|    __Esperto:__ | Razoável (+2) |
|   __Estiloso:__ | Regular (+1)  |
|   __Poderoso:__ | Bom (+3)      |
| __Sorrateiro:__ | Medíocre (+0) |

## Façanhas: [Recarga: 3]

+ ___Espada de Cristal___
  + __Arma Mágica:__ _Uma vez por cena_, pode invocar o nome da _Espada de Cristal_ recebendo um bônus de +2 em _Poderoso_
  + __Lâmina de Luz:__ _Uma vez por cena_, pode atacar todos os personagens dentro de uma mesma Zona. Entretanto, ao fazê-lo, ele não pode escolher quem será atingido: todos os personagens dentro da Zona em questão, sejam inimigos ou aliados, serão potencialmente atingidos pelo Ataque. Cada alvo Defende-se individualmente desse ataque
+ __Grito de Batalha:__ Recebe +2 ao _Criar Vantagens_ de maneira _Estilosa_ para colocar o medo nos seus inimigos
